講真，係香港無父幹真係咪做運動員

跟香港車神歐陽若曦（Darryl）做訪問，他說得最多的詞語是：「機會」。八歲開始賽車，是爸爸歐陽兆震給予的機會。二十四歲回流香港，是車廠給予的機會。今年三十七歲，他仍然在爭取成為世界冠軍的機會。巔峰時期一年參加三十六場比賽，儲了二百萬公里的飛行里數，足夠圍繞地球轉五個圈。回顧近三十年的賽車生涯，他說：「基本上我想鬥的比賽都參加了，最想贏的還是法國勒芒廿四小時耐力賽和澳門格蘭披治大賽。」

在加拿大出生、長大的Darryl是家中的孻子，有兩個姊姊。爸爸歐陽兆震是賽車發燒友，也是業餘的賽車手，因此他從小已經跟隨爸爸觀看比賽。八歲那年生日，爸爸送了一架小型賽車（或稱卡丁車）給他，從此開啟了Darryl的賽車生涯。「我還記得第一次坐上小型賽車的感覺，很開心，很好玩。多謝爸爸媽媽給予機會讓我接觸賽車，華人始終很少會讓自己的孩子做運動員。爸爸對賽車有興趣，我受他影響，對賽車也是很熱愛。」